\documentclass[a4paper]{article}
 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{pgfplots}   % pacote para uso do pgfplots
\usepackage{pgfplotstable}
 
\begin{document}
\begin{tikzpicture} %  indicação que estamos iniciando uma figura
\begin{axis}[ %  iniciando os eixos   
xlabel=x,            % nomeando os eixos
ylabel=y]
 
\addplot table [x index = {0}, y index = {1},col sep=space]{test-springmass_out.txt};

\end{axis}
 
\end{tikzpicture}
\end{document}
